有無人對美國已經徹底改觀

好心淡 原來都係咁既閪樣
日撚日都劣化緊

升返
而家係咪已經買到

Reject humanity, return to monk🙏

我係中國人呀hi

香港响第一格
歐美國家大部分仲响第三至四格

trump 係第2格
依家美國係第4格

中共化

自由假
民主假
人權假
資本主義假
自由買賣假
選舉假
言論自由假

都係因為個總統

一早預咗美國依家呢個一定會畀死左膠搞死 唯一好彩嘅係特朗普拉慢咗佢哋消滅美國嘅進程

不是股民怕美帝 而是美帝怕股民

成個世界都係咁黑暗 唔好再生仔！

本來都無期望，係得連登仔先咁鍾意吹奏

屌你唔撚比人買GME
Robinhood等執笠啦

歐美左膠會屌緊你點解用men唔用women

listen u american

反思所謂 西方普世價值係咪虛構出黎
當然中共極權就一定仆街冚家鏟

2008年金融海潚已經睇到美國幾撚仆街
死就小巿民死，華爾街班大孖沙繼續大賺bonus
所以一早講定中美和好無死
美國一定係利益>>>民主
民主人權自由只係佢地用黎打擊政敵既工具

反而反省自己原本對社會發展既諗法
以前覺得政府比大公司取代一部分功能會係好事，可以預防大政府獨裁
點知原來重點唔係個功能係邊個做，而係有冇制衡
今次證明左大公司仲獨撚裁過獨裁政府，愚民手段仲癲撚過中共

美國佬同歐洲佬點會唔知支共d仆街野,不過睇錢份上.
今次選舉真係令人大開眼界
原來一個自稱最民主最自由既國家可以仆街到咁.

其實以上既野都有支共既手影.

trump 係第3格
現在美國入咗第四頭，等緊比人揼

從這次科技巨頭封殺總統看，商業巨鰐對民眾的威脅絲毫不亞於大政府，甚至更可怕。因為這些巨鰐的產品和服務已經滲透到全民的生活，連政府都不可能離開它們而存在，遑論普通民眾。所以我們看到，在總統被封殺後，有些國家的政要公開譴責，有些政府已經立法限制科技巨頭，他們也是意識到了威脅。

保守派人士喜歡小政府，似乎這才是解決所有問題的關鍵。確實，小政府有很多好處，民眾和企業的自由度更高，但也可以說，正是因為自由度高，才會發展出商業巨頭。所以，小政府必然導致大企業，這句話是很有道理的，美國就是最好的案例。

奉行完全的市場經濟，百分百自由競爭的地方，必然會有商界奇才來一統商業江湖。而這些商業巨鰐長成後，也必然會謀求對政府的影響，甚至完全控制政府，以保障自己利益的最大化和長久化。

美國在過去幾十年間，看似政府不斷做大，對民間的管控越來越多，像個「大政府」，其實不然，這並不是真正的大政府，而是「被大企業控制的政府」。所以，現在的美國民眾，甚至美國政府，都是被商業巨鰐所控制的，這就是所謂的「深層、影子」。

更加完整的表述應該是：美國立國後奉行的政策，導致了商業巨鰐的出現。這些巨鰐現在已經控制了政府，讓政府按照它們的意願去執政。所以美國是一個被商業巨鰐控制的國家，而不是大政府。

什麼是真正的大政府？普大、習二、金三所在的國家，才是大政府。大政府必然厭惡商業巨頭，縱然有一時的合作，終究是要把他們管起來或取代。所以你可以看到當年俄羅斯的商業寡頭在普大的打擊下，死的死，逃的逃；看到現在習二對中國巨富的收拾，搞到王健林淚奔，潘石屹出逃，馬雲被抽地滿地找牙，消聲匿跡。剩下如許家印、馬化騰之流，眼中滿是「看看輪到我」的悲愴。

而相比兩位大哥，小胖的國度更徹底，根本沒有什麼正經的商業，只有分配，當然也不會有商業巨頭。

簡單說，政府、企業、民眾，是三國演義。大政府會壓迫企業和民眾，大企業則會壓迫政府和民眾，所以讓他們任何一家坐大，民眾都會遭殃，前者如中國，後者如美國。

作為民眾，只有在政府和企業的博弈達成均勢，誰也無法完全壓制誰的時候，處境才是最佳的。因為此時政府和企業雙方都需要民眾的支持，前者需要選票，後者需要消費。（當然在有些國家沒有選票，甚至沒有消費，不在此列）。

這種三國演義都是動態的，隨著時間的推移，三方勢力會此消彼長，所以不存在一勞永逸的勝利，也不存在永恆的失敗。所以這次若獅王歸來，撥亂反正，也只能換得幾十年的太平；而沐猴而冠，也必然會引發更加暴烈的博弈。

這是一個有缺憾、不圓滿的世界，沒有完美的制度，沒有永恆的光明和黑暗，一切都在變動，一切都是無常。

兩黨共識 = 兩黨共產合作認識

係Reagan同Trump總統任期嘅美國似樣

香港嘅strong man喺邊度？
（老實講，梁天琦都未夠strong）

其實香港喺第4格底，唔好自視過高

有
就嚟同支共同化咗

其實e d野不嬲存在，trump只係將世界既潛規則揭露比我地睇

由造票到censorship，而家我覺得美國就算滅國我都唔會可憐佢哋

呢家覺得 分裂先係最安全最好既結果, 如果爆起上黎美國就大撚獲

香港仲喺第四格渣
美國就一定係第三格

咁都俾到位你入
行開啦

美利堅省

Drain the swamp!

民主制度不嬲都係選民主導，唔係話你鍾意嗰team輸咗就係個制度有問題

美國人住美國，香港同埋中國咁遠既地方，唔係佢地選舉議題首要考慮係好正常，美國唔係黃大仙，有求必應。不如問下點解侵喺美國既形象咁差，或者自己主動做多啲文宣做得唔夠，好過一味怪責個制度點解唔選自己鍾意既人上去。

學下民主社會係點思考

呢幅咩圖嚟？

on撚9股市全世界望實都洗橫手唔比人買入，你覺得不記名投票既大選真係無造馬？

本身trump 一開始上台時言論係過左火嘅

累積唔少haters

以前我好信奉資本主義
覺得邊個勁邊個有付出努力就搵到錢係好既idea
渣既唔做野既人就比人淘汰
但依家發現原來自由市場同共產都係一樣唔公平
其實我都係想要個公平既世界姐
仲有咩主義可以做
係唔係只要奸人唔除 咩主義都唔會行得通

唔係因為自由市場有問題, 而係宜家擺撚明個市場其實唔係真係自由

幾時先會有人信

中共就係美國dark side親手養大
從來都唔係美國奶中共
而係美國當支那係實驗場地試野

我暫時覺得美國的確係越來越走向沒落
1.民主制度被財團同科技巨頭操控
2.各種自由被財團及政府以不同名義大幅限制
3.人民普遍越嚟越唔理解維持民主嘅代價
4.以修正曾經犯下嘅錯誤為理由親手破壞自己國家嘅歷史及進行政治清算
5.財團或者政府單方面利用手段打壓異己，矯枉過正
其他唸到再講，歡迎補充

但我覺得上面個巴打講得岩
當自由市場果陣 有一個好聰明好叻既人
就會做到間大企業 掌握住好多資源
因為佢操控住依d資源 咁佢就有能力可以阻止人地做不利佢地既決定
好似今次件事咁
或者侵侵事件咁 話唔做侵侵生意都已經係其中一個例子

Btw 點都係中共最衰嫁啦
人地馬雲都整死埋

從來都無對美國有太多期望，以前只係當佢係敵人嘅敵人，睇吓佢會唔會肯做啲嘢
去到利益關頭，影響到上流社會嘅時候，佢哋一樣會為自己而做衰嘢，天下烏鴉一樣黑，人性嘅醜陋無分種族

世界就係咁黑暗

同老共冇分別

而家係比人竊國，將侵做既以倍速推倒

呢一代嘅香港年青人就係strong men

我可鍾意佢政策，有時如果佢收聲唔講野剩係做野，肯定連任成功。我問啲左膠，大部人都唔太憎佢團隊既policy，啲人係憎佢既言論normalize同鼓勵種族歧視，例如話墨西哥非法移民係強姦囚

不嬲重點都係有冇制衡
反送中嗰陣都講到爛
所以我哋先想要三權分立同民主

你係咪唔係住美國，日日唱到你扑街，希特拉二世，通敵賣國；列根都收皮

三權分立冇金權喎

跳一格分分鐘講緊百幾二百年
呢代所有有份貢獻嘅當然strong
但圖中所講嘅strong men未必係呢一代
應該係三四代之後有一班強到足以創造轉捩點嘅人

佢把口唔收真係一大敗筆，
但係難民問題亦都存在，
好多啲難民都有犯罪。
就算比例唔高，
個數目一樣都係唔少，
而且佢地貢獻又唔係高，
左膠一味想大愛，
但係又唔睇情況。

當然啦，最克人憎係啲左膠對住支那又收曬皮。

唔係佢揭露，係你班人迷侵之前連的咁多對美國嘅基本知識都無姐

政界不論左右都受利益集團掌控
財閥利用利益控制政策方向長年飽受評擊
美國嘅民主制度喺先進國家入面直頭算落後
呢啲全部都係美國時事常識嚟
係得你地成日deep state前deep state後
好似發現新玩具咁發揮無限想像力

明明咁多年嚟最痛恨呢個狀況嘅就係左翼分子
今次WSB就係源自你地口中嘅左膠大本營reddit
但係你地班右膠之前係點睇呢樣嘢？
當年你地係點樣笑鳩Occupy WS又記唔記得？
過去年幾點樣盲目吹捧美國社會制度又記唔記得？

呢度嘅人睇美國本身嘅問題次次都唔係睇問本身嘅脈絡
而係永遠拉埋支那嚟比
左少少就話共產，郁親就話共諜
完全無視財團點樣逐漸掌控社會
仲反而去幫佢地講好說話，話係推進社會發展動力咁話
總之共產黨係點做就一定要行到去另一個極端
而家後知後覺發現呢個做法原來一樣會養班怪物出嚟
就即刻又賴返落左膠度
總之乜柒都係左膠錯，右膠永遠無錯
公你贏 字佢輸

巴打你講真話？

一個人都殺唔死叫strong men
睇黎係個好有中國功夫果種武德既strong men

美利堅特別行政區成立左好耐啦
我都重新考慮緊係咪要移民去美特區

任何事物只要牽涉共產黨都會變得兒戲不專業

你好有組織講到我想講嘅嘢

其實不嬲都係咁，只係有Trump呢個逆流，亂世中嘅聖人咁撚樣咁

係美國生活過的人都唔會有任何期望

Deep state呢樣野係有人唔信，而恥笑連登仔陰謀論所以先係咁講。

我見到樓上有人講不論係大政府小市場，定係小政府大市場，都需要有個制衡，而唔係單單在於邊個大邊個細。我覺得都幾啱

話就話左翼分子支持前者，但係佢哋何嘗唔係利用大市場嘅影響力去玩censorship 打壓自己總統

跟強國同化左 真係好撚失望

中國人係無辜的

其實左翼個範圍好大㗎，唔好成日噉簡單講到左就一定錯，咩錯都話係左翼差啦

真係左翼嘅基本上係唔可能支持大公司，而且reddit好多思想偏左嘅人一早就反big tech，重點會支持佢呀，唔少都因為侵單嘢鬧埋twitter啦

痴撚線
好撚黑暗
大戶根本就係deep state

美國落撚曬我哋啲追隨自由民主嘅人個架,一個號稱自由世界嘅領導者,追隨自由民主人士嘅燈塔竟然搞到咁撚樣.

其實美國不嬲都唔係全球最民主的國家黎
每年全球民主指數排名美國都好落後下
排名機構仲將美國的民主制度稱為"不完全的民主"
真正做到完全民主化係果堆北歐國家

唔明點解連登仔成日將美國當係民主指標

其實美國不嬲都唔係全球最民主的國家黎佢內裏其實仲行緊共和制
真正做到完全民主化的係北歐國家

支那好似仲好

都好既 至少放低幻想先

原諒林鄭了

但有反抗機會

對呢個世界已經絕望 忠忠直直只會乞食 已經決定以後做野會踩下界 得到金錢同權力先後王道

呢個世界根本就係賤者生存

連登仔已經同左翼連成一線了

支那算唔算1-2格

鄧小平改革開放時期

入得好靚

美國民主化得嚟國力最強大
唯一可以壓制中共
弱國邊個會留意
有羅馬帝國打J邊個仲會留意希臘有幾民主

對人類完全失望，最好死晒佢

共產主義真係好過資本主義

你本身對美國有幾多幻想

所以好多人移民都唔撚會考慮美國

無改觀，不嬲都係咁
係上年開始連登仔吹奏佢係正義化身

入你咪入你
吹撚脹呀

幅圖其實講緊general既人
無錯 呢代既年青人好勇敢 好有行動力
甚至部份中年 老年人都敢於發聲

但始終要承認 呢到既人 唔過一半
仲有好大部份係藍絲 港豬

香港係第四囉

移民當create good time

移民就係strong men

嗰陣有侵侵
會令人覺得人生仲有希望

好明顯講緊第一個
移民對好多人都係hard time

加入做中國戰狼了

應該話世界本身就係咁，只係美國表面上好一啲咁解

越仆街越有權

毋忘初衷, 見到不公係應該要發聲*
*Terms and conditions apply. Not applicable to HK.

我冇話左翼一定錯 我只係反對任何一方、任何形式嘅打壓，不論係政府定係Big tech company ，而且我冇受either左or右既binary concept 控制。我只係單純反對打壓同censorship ，但耐何的確有左翼人太憎侵而支持打壓

噉嗰啲都唔係正常左翼，硬係有啲左膠做啲膠嘢，又特別搶鏡頭，搞到成個左翼嘅形象衰晒

你估個個都可以有權咩

比藍嘅講中曬

有冇諗過係左媒玩斷章取義

好多中國人都係咁諗

你有無諗過係毒媒係到格硬屈佢？你有無睇過成段內容講咩？睇番成段你就知個意思都唔同
宜家既外媒只係propaganda

其實冇乜幻想，啲人都係想睇侵打鳩中共啫

其實永遠都係賭場贏

咪同偉大祖國一鳩樣

全世界走向watch dogs ctos

冇，一直都係咁，民主國家有好多唔擺上枱上嘅問題同黑暗
不過點都好過支那扮都唔扮

咁如果今次班大鱷真係出事既話
對政府黎講其實可以重拾返控制權？

如果美國仲係而家咁，希望佢會同支那同歸於盡，然後再有第3股勢力令人類文明重回正軌

咁撚多正評 你以為自己邊位呀香港人

呢度嘅人睇美國本身嘅問題次次都唔係睇問本身嘅脈絡
而係永遠拉埋支那嚟比
左少少就話共產，郁親就話共諜

屌你老母全中

石頭佬

資本主義既極致，就係同共產既極致一樣，都可以隻手遮天

天下烏雅一樣黑，呢個世界從來都無公平，你一出身就已經唔公平

你要了解世界既運作，所謂自由民主，普世價值係攻擊其實國家既手段，玩弄民智未開既愚民，從而引致地區/國家動盪，從中得益

依家好明顯係Good Time create week man 啦 ...依家香港太過幸福製做太多week man

錢都係虛構出黎既姐, 印出黎就有既國有咩意思去"賺",
我地人類連黑洞都睇得到, 點解連最基本既人權民主自由都保護唔到,
人類自詡為萬獸之靈 事實係比畜牲更畜牲 比禽獸更禽獸

“響”啊

咁中國呢？

我係香港人囉係咪一定會踩港先開心
唔可以以自己身份自豪？

係侵侵上台令大家對美國有過幻想
其實好黑暗

打從利比亞內戰嗰期已經覺得好撚奇怪
歐美憑咩繞過聯合國中俄棄權票
直接成立北約軍隊空襲利比亞政府軍幫助反抗軍追殺卡達菲 原來卡達菲想團結非洲國家推動改以人民幣作結算石油取替美金

仲有班加西事件 美國駐利比亞班加西領事館遭伊斯蘭恐怖份子包圍襲擊 用的武器竟然包括美軍的毒刺導彈 原來係兜兜轉轉透過克林頓基金會最終轉售咗比班恐怖份子 仲要領事館內的美國大使多次打電話向政府求救 但都冇被接聽 最後亦冇安排任何美軍去救援 最終館內的美國4名公民死咗 死無對證

如果移民既話

歐洲 澳洲 日本 >>>>>美國

左癌：

Amen -> Awomen
阿門 -> 阿女人

小心有五毛放負/ 踩港撚！

所謂踩港撚九成都係五毛（其餘一成就係弱智跟風on9）目的旨在消滅香港人對自己嘅自信、自豪感、優越感，同埋對彼此嘅感情，製造互不信任、互相猜疑、自暴自棄嘅氛圍，從而穩定政權。以下現象為其中一個表徵：

大家有冇發現，連登總係有一班人，無論你做啲咩嘢，都可以有位話到你，一日到黑不斷講輸啦輸啦冇人做嘢啦移民啦，你唔做嘢佢地會話香港人係奴隸係抵死係癈柴，你去做佢地會話得雞水咁小力有咩用呀邊夠人鬥呀，不如放棄啦做隻港豬啦快啲移民走佬啦，當社會上有一大班人去做嘅時候佢地就會笑你係送頭係戇鳩，跟住就會講人地食花生睇戲移民呀你地就繼續做傻仔幫港豬移民走啦之類嘅說話內容。佢地真係同路人？大家試諗下，如果真係手足係會俾建議幫手補鑊，即使有唔同意見亦唔會淨係留言不斷笑香港人送頭嘅撚樣，冷嘲熱諷撚一黎只會對件事無幫助，二黎只會散播失敗風同打擊士氣，令人遺憾嘅係有唔少傻仔上咗呢一班人嘅當連自己都講埋一份。呢一班究竟係咩人，自己諗。

香港唔喺hard time喺邊？

美國佬不嬲最仆街
佢係拳頭大其他人先無聲出啫

或者咁講，浸浸係一個生意佬出身，唔係政治家出身 ...生意佬只係講利益 ..不過某程度都要跟住法規去做（最盡行灰色位），而政治家會係用權力不擇手段去做到佢想做既野

話明資本主義
有錢咪有say
冇錢咪含撚
未來都係有錢人操控哂

Trump trump咪一樣想利用權力幫佢家族賺錢
早期日日出twitter操控股市

竟然冇人見到

人地依家就係要求改革
反而覺得佢地好撚勁，革命之火

踩低對手就係抬高自己
擁抱中国

歐洲其實都好睇邊度 ....

11月3 號之後應該已經知啦

真共產就係
支那係攞共產包裝咗嘅極權主義

2021啦傻鳩 入咗冊幾耐😅